---
title: "Links da live Debian Brasil de 09/03/2020"
kind: article
created_at: 2021-03-10 09:00
author: Paulo Henrique de Lima Santana
---

A seguir estão os links citados na live do
[canal Debian Brasil no YouTube](https://www.youtube.com/debianbrasiloficial)
do dia 09 de março de 2020.

* [Vídeo](https://www.youtube.com/watch?v=KnkThN9I4j8) para assistir.
* Participantes: Daniel Lenharo & Paulo Santana.
* O que fizemos nas férias.
* Perspectiva para 2021:
    * Lançamento Debian 11 ([Release Party](https://wiki.debian.org/ReleaseParty))
    * [DebConf21](https://debconf21.debconf.org/)
    * Aniversário do Debian ([Debian Day](https://wiki.debian.org/DebianDay))
* Times locais que estão fazendo atividades de empacotamento:
    * [Brasília](https://wiki.debian.org/Brasil/GUD/Brasilia)
    * [São Paulo](https://wiki.debian.org/Brasil/GUD/SP)
* Bloco de notícias
    * Novo layout do site [debian.org](https://www.debian.org/) foi lançado em 17/12. Veja a [mensagem](https://lists.debian.org/debian-www/2020/12/msg00057.html) enviada para a lista.
    * [MiniDebConf Índia](https://in2021.mini.debconf.org). Veja os [arquivos](https://ftp.acc.umu.se/pub/debian-meetings/2021/MiniDebConf-India/) das palestras.
    * Time [Debian Edu](https://wiki.debian.org/Teams/DebianEdu) chama tradutores para o manual do Debian Edu Bullseye. Veja a [mensagem](https://lists.debian.org/debian-i18n/2021/02/msg00002.html) enviada para a lista.
    * [Bug Squash Party (BSP) America Latina](https://wiki.debian.org/BSP/2021/03/LatinAmerica) a partir do dia 9 de março (virtual). Veja a [mensagem](https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2021/03/msg00003.html) enviada para a lista.
    * [Bug Squash Party (BSP) Salzburg - Áustria](https://wiki.debian.org/BSP/2021/04/virtual-Salzburg) nos dias 24 e 25 de abril (virtual). Veja a [mensagem](https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2021/02/msg00000.html) para a lista.
    * Sprint do time de tradução para o DDTP acontecerá em breve. Veja a [mensagem](https://lists.debian.org/debian-l10n-portuguese/2021/03/msg00025.html) enviada para a lista.
    * Chamada de candidaturas para [eleição](https://www.debian.org/vote/2021/vote_001) do Debian Project Leader (DPL). Veja a [mensagem](https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2021/03/msg00001.html) enviada para a lista.
    * LibrePlanet 2021 divulgou a [grade de programação](https://libreplanet.org/2021/program/).
* Futuro do canal Debian Brasil. Em breve divulgaremos detalhes sobre como você nos enviar vídeos para publicarmos no canal.

